菲林成色問題

小弟啱啱開始挽菲林，因為之前見到negative feedback個男仔影相啲色好靚。

最近影左幾筒菲林，自己沖，自己scan
scan完見到d顏色偏綠偏紫
係咪沖曬問題？

順便問埋，佢地菲林相嘅成色係關沖曬、掃描事？
or都係後期photoshop出黎？

點先可以影到咁嘅色？
真係虛心向學，希望大師指點

學菲林之前不如學好中文先啦好嗎?

挽你...

唔同菲林 沖嘅手法 scan機quality都會影響

佢似用fuji 商務

挽你老母

咁睇黎我要逐步逐步嘗試，睇下邊到出問題
唔該大師

咩叫挽？
個男仔膚色好靚？
顯影溫度準唔準？
scan個時有無tune color balance?
同一格彩色負片 10個人scan 又或者做彩放又好 都會有十隻唔同嘅色 你又點覺得點覺係你心中所謂嘅標準？

係啊 無錯阿 photoshop都做到隻色啦
如果你單純因該顔色而款去影菲林彩色負片有咩意義？
photoshop都執到嘅

成色？
發色？
髮式？
法式？

成色是什麽意思
①金幣、銀幣或器物中所含純金、純銀的量：這對鐲子的～好。
②泛指質量：茶的～好，味也清香。

From Baidu 百科 唔好話我殘體字，成色呢個詞好大陸
成色，指金银块或钱币中所含纯金或纯银的比例，通常以每一千份中所占的份数来表示；泛指质量。语出《大明律·附例七》：“凡收受诸色课程变卖物货，起解金银，须要足色。如成色不及分数，提调官吏人匠，各笞四十。”

敬挽左未？

我仲以為有人批菲林

批發？批鬥？菲林不知幾好玩 影 沖 放

樓主呢

點解唔入菲林po問呢...?

挽你老母

開po問柒左咁就一世...

八巴返來啦喎

自bam

但你又唔貼自己個D比較下

留名跟大師學嘢

唔好啦